\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{syntax}
\usepackage{framed}
\usepackage{comment} 
\usepackage{algorithm}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage[hang,flushmargin]{footmisc}
\usepackage[noend]{algpseudocode}

\makeatletter
\def\BState{\State\hskip-\ALG@thistlm}
\makeatother

\newcommand{\nodes}{\textrm{N}}
\newcommand{\nodesState}{\textrm{N}_\textrm{S}}
\newcommand{\nodesStateB}{\textrm{N}_\textrm{S'}}
\newcommand{\nodesAbs}{\textrm{N}_\textrm{A}}
\newcommand{\edges}{\textrm{E}}
\newcommand{\edgesState}{\textrm{E}_\textrm{S}}
\newcommand{\edgesStateB}{\textrm{E}_\textrm{S'}}
\newcommand{\edgesAbs}{\textrm{E}_\textrm{A}}
\newcommand{\state}{\textrm{S}}
\newcommand{\stateB}{\textrm{S'}}
\newcommand{\stateAbs}{\textrm{S}_\textrm{A}}
\newcommand{\sigmaS}{\sigma_\textrm{S}}
\newcommand{\sigmaSB}{\sigma_\textrm{S'}}
\newcommand{\sigmaAbs}{\sigma_\textrm{A}}
\newcommand{\sigmaAbsB}{\sigma_\textrm{A'}}
\newcommand{\wn}{\textrm{W}_\textrm{N}}
\newcommand{\wv}{\textrm{W}_\textrm{V}}
\newcommand{\rn}{\textrm{R}_\textrm{N}}
\newcommand{\rv}{\rn}
\newcommand{\types}{\overline{\textrm{Type}}}
\newcommand{\nodesSet}{2^{\textrm{N}}}
\newcommand{\lastDefSet}{2^{\textrm{Last Definition}}}

\setlength{\grammarparsep}{0.05cm}

\title{A language for efficient summarize heaps effects on external methods}
\author{LaFHIS}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

% TODO:
%* El connect tiene que implicar un write de alguna forma
%* No se que es estandar para los last def
%* Abstraction relation
%* \cdot por \backslash (OK)
%* As pertence a S si existe un mapping que... 
%* Dado un alfa de nodos... 
%* Arriba tengo q distinguir singleton de nodos
%* Escribir el teorema q tendría que probar

\newpage

\section{Introduction}
Muchos análisis, estáticos y dinámicos, se enfrentan a la problemática general de desconocer que ocurre en la memoria en presencia de métodos desconocidos por el análizador. En este marco se puede tratar esta problemática suponiendo que ocurrirá \textit{el peor caso}. En estos casos asumiremos que el método desconocido lee y modifica objetos del cliente en el heap, y además, solicita más memoria a través de la creación de nuevos objetos. \\
Es interesante notar que si bien hay muchos trabajos previos, ninguno es la panacea. Algunos carecen de formalismos y otros carecen de abstracciones y herramientas para trabajarlas. En este trabajo abordaremos que ocurre en la memoria de un caller cuando invoca un método no conocido, desde la perspectiva del calle. Esto quiere decir, que desde el calle estableceremos pre y post condiciones de modificaciones en el heap del caller. \\
Los objetivos serán brindar una representación concreta del heap y un lenguaje de summaries que permita determinar que estados previos y posteriores son válidos al ejecutar un método. Posteriormente se brindará una abstracción propia, y por lo tanto, un mapeo con los estados concretos mencionados previamente. Entonces podremos, dado un summary, decir que tuplas de estados abstractos del heap se permiten. Por último, estableceramos un \textit{orden parcial} de abstracciones del heap que permitirá suponer dentro de los estados posibles \textit{cual es el más impreciso} pero a su vez más \textit{sound}. Esto permitirá emplear una herramienta de análisis de código que permita moverse entre estados abstractos llevando consigo la información requerida por el analizador.

\newpage

\section{Concrete semantics domain}
\begin{framed}
\noindent
We consider a concrete state or points-to graph as:
\begin{center}
S ::= $<$N, E, $\sigma>$ \\
\end{center}
\begin{itemize}
    \item N $\subseteq$ $\textrm{N}_\textrm{c}$ \\
    \textit{where} $\textrm{N}_\textrm{c}$ \textit{is an unbounded set of locations used for dynamically allocated objects}
    \item E $\subseteq \textrm{N} \times Fields \times \textrm{N}$ \\
    \textit{where} E \textit{is a set of labeled edges that represents values of pointer fields in heap objects. i.e.} \textit{(n, f, m)} $\in$ \textit{E} $\leftrightarrow$ \textit{the f field of the object n points to the object m}
    \item $\sigma$ :: \textit{Vars} $\rightarrow$ N \\
    \textit{represent the values of program variables}
\end{itemize}
\noindent
\textit{Vars} is a set of variable names used in the program partitioned into the following disjoint sets:
\begin{itemize}
    \item \textit{Globals}: the set of global variables
    \item \textit{Params}: the set of formal parameter variables
    \item \textit{ReturnValue}: special variable for the returned value
\end{itemize}
\noindent
\textit{Fields} denotes the set of field names used in the program. \\ \\
\noindent
We assume $\textrm{N}_\textrm{c}$ includes a special element \textit{null}. Variables and fields of new objects are initialized to \textit{null}.
\end{framed}

\newpage

\section{Language}

\subsection{Syntax}

\begin{framed}
\vspace*{-3mm}
\begin{grammar}
<S> ::= <RV>.<RO>.<R>.<W>.<CN>

<RV> ::= "Null" | "Fresh<"$\overline{\textrm{Type}}$">" | "IsIn<"<ET>">"

<RO> ::= "Null" | "Single<"$\overline{\textrm{Type}}$">" | "Many<"$\overline{\textrm{Type}}$">"

<R> =:: "R" \{ $\overline{ETS}$ \} 

<W> =:: "W" \{ $\overline{ETS}$ \}

<CN> =:: "Connect" \{ $\overline{SC}$ \}

<ETS> =:: <T> | <FT>.<FA>

<SC> =:: <ET> <ET> <FA>

<FA> =:: "Field" | "?"

%<MC> =:: <SC> | <SC>,<MC>
%<MRW> =:: <ETS> | <ETS>,<MRW>
\end{grammar}
\vspace*{-3mm}
\end{framed}

\noindent We consider an extended term (ET) as:

\begin{framed}
\vspace*{-3mm}
\begin{grammar}
<ET> =:: <FT> | <FT> ";" <ET>

<FT> =:: <TF> | <TF><Filter>

<TF> =:: <T> | <T>.<F>

<T> =:: <Receiver> | <Param[i]> | <Globals> \\
| <ReturnValue> | <ReachableObjects>

<F> =:: "*" | "?" | "Field" | "Field".<F>

<Filter> =:: <FilterU> | <FilterO> | <FilterU> <FilterO>

<FilterU> =:: ".UntilType"[$\overline{\textrm{Type}}$]

<FilterO> =:: ".OfType"[$\overline{\textrm{Type}}$]
\end{grammar}
\vspace*{-3mm}
\end{framed}

\newpage

\noindent Finally, these are the set of variables mentioned previously:

\begin{framed}
\vspace*{-3mm}
\begin{grammar}
<Globals> =:: \textit{names of the global variables}\\

<Param[i]> =:: \textit{name of formal parameter i in the analyzed method}\\

<Receiver> =:: \textit{the receiver (or Param[0]) in the analyzed method}\\

<ReturnValue> =:: \textit{the special label which refers to the returned value}\\

<ReachableObjects> =:: \textit{the special label for referring to other objects}\\

<Fields> =:: \textit{names of the fields in the program}
\end{grammar}
\vspace*{-3mm}
\end{framed}

\newpage

\subsection{Semantics}

\begin{framed}
\noindent
Let $\rn$ and $\textrm{W}_\textrm{V}$ sets of variables, and $\textrm{R}_\nodes$ and $\textrm{W}_\nodes$ sets of tuples of node and field, such that they represent the variables and fields of nodes that have been read or written through the execution of the method M. Formally: 
\begin{center}
$\rn$, $\textrm{W}_\textrm{V}$ $\in$ $\textrm{v}_1$, $\textrm{v}_2$, ..., $\textrm{v}_\nodes \cdot \forall 0 < i \leq n \thickspace \textrm{v}_\textrm{i} \in Vars$
\end{center}
\begin{center}
$\textrm{R}_\nodes$, $\textrm{W}_\nodes$ $\in$ $(\nodes_1, \textrm{f}_1), (\nodes_2, \textrm{f}_2),$ ..., $(\nodes_\nodes, \textrm{f}_\nodes) \cdot \forall 0 < i \leq n \thickspace (\nodes_\textrm{i}, \textrm{f}_\textrm{i}) \in (\nodes, Fields)$
\end{center}
\vspace*{-3mm}

\end{framed}

\noindent
(S, $\rn$, $\textrm{R}_\nodes$, $\textrm{W}_\textrm{V}$, $\textrm{W}_\nodes$, S') $\in$ Semantics$(expression$ $ \in \textrm{L(G)}) \Leftrightarrow $ \\

\noindent
\textbf{For simplicity lets define the following sets:}
\begin{itemize}
\item $\nodes^{+} = \nodes(\textrm{S'}) \setminus \nodes(\textrm{S}), \thickspace \nodes^{-} = \nodes(\textrm{S}) \setminus \nodes(\textrm{S'})$ \\
$\nodes^{+}$ \textit{are the new vertex,} $\nodes^{-}$ \textit{are the deleted vertex}

\item $\textrm{E}^{+} = \textrm{E}(\textrm{S'}) \setminus \textrm{E}(\textrm{S}), \thickspace \textrm{E}^{-} = \textrm{E}(\textrm{S}) \setminus \textrm{E}(\textrm{S'})$ \\
$\textrm{E}^{+}$ \textit{are the new edges,} $\textrm{E}^{-}$ \textit{are the deleted edges}
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{We will use the following functions:}
\begin{itemize}
\item \textit{base}($\langle ETS \rangle$) = $\langle ET \rangle$ if $\langle ETS \rangle$ = $\langle ET \rangle$.$\langle F \rangle$ or $\langle Globals \rangle$ in other case
\item \textit{frontier}($\langle ETS \rangle$) = $\langle F \rangle$ if $\langle ETS \rangle$ = $\langle ET \rangle$.$\langle F \rangle$ or $\langle Globals \rangle$ in other case
\item \textit{IsReachableFrom} ::= S $\times$ N $\rightarrow$ \textit{Bool}\\
Returns true iif $n \in $ N is reachable from any entry point in $s \in $ S
\item $Pt_\textrm{S}$ ::= $\langle ETS \rangle \rightarrow 2^\nodes$
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{1. Some invariants} \\
 Each write in a vertex implies a read in other vertex or a read of a variable in the stack.
\begin{itemize}
    \item $\forall v \in \nodesStateB, \thickspace IsReachableFrom(\stateB, v)$\\
    All vertex must be reached from the entry points in S'
    
    \item $\forall p \in \textrm{Params}, \sigmaS[p] = \sigmaSB.[p]$\\
    The external methods could modify the globals entry points but, for simplicity, they can't change the values of the parameters.
    
    \item $\forall (n, f, m) \in \textrm{E}^{+} \cup \textrm{E}^{-}, (n, f) \in \wn$\\
    For each new/old edge from $n$ implies a write to $n$.
    
    \item $\forall (n, f, m) \in \textrm{E}^{+}, \exists (m', f') \in \rn \cdot (m', f', m) \in \edgesState \lor \exists v \in Vars \cdot \sigmaS(v) = m$\\
    For each new edge to $m$ we had to read its pointer coming from another node or a variable.
    
    \item $\forall (n, f) \in \wn \cup \rn \thickspace \exists (n', f') \in \rn \cdot (n', f', n) \in \edgesState \lor \exists v \in Vars \cdot \sigmaS(v) = n$\\
    For each read/write of field $f$ in $n$, we had to reach the node $n$ from another node or variable.
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{2. S' is consistent respect to the return value}
\begin{itemize}
    \item RV = Null $\Rightarrow$ $\sigmaSB$[\textit{ReturnValue}] = \textit{Null}
    \item RV = Fresh$<\types>$ $\Rightarrow \exists n \in \textrm{N}^{+} \thickspace \cdot \thickspace \exists \textrm{T} \in \types \thickspace \cdot$ \\ $\textrm{TypeOf}(n) <: \textrm{T} \thickspace \wedge \thickspace \sigmaSB[ReturnValue] = n$
    \item RV = Is$<$ET$>$ $\Rightarrow \exists n \in Pt_{\stateB}(\textrm{ET}) \thickspace \cdot \thickspace \sigmaSB[ReturnValue] = n$
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}
\noindent
\textbf{3. S' is consistent respect to other objects} \\
Let $\nodes^* = \nodes^+$ if RV $\neq$ Fresh$<\types>$ or $\nodes^* = \nodes^+ \setminus \sigmaSB[ReturnValue]$ in other case.
\begin{itemize}
    \item RO = Null $\Rightarrow \nodes^* = \emptyset$
    \item RO = Single$<\types>$ $\Rightarrow \exists n \cdot \thickspace \exists \textrm{T} \in \types \thickspace \cdot \thickspace \nodes^* = \{n\} \wedge \textrm{TypeOf}(n) <: \textrm{T}$
    \item RO = Many$<\types>$ $\Rightarrow \forall n \in \nodes^* \thickspace \exists \textrm{T} \in \types \thickspace \cdot \thickspace \textrm{TypeOf}(n) <: \textrm{T}$
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{4. For each new edge in S' exists a connect annotation}\\
Let \textit{CN} = Connect $\{\overline{\textrm{SC}}\}$,
\begin{itemize}
    \item $\forall (n, f, m) \in \textrm{E}^{+} \thickspace \exists (\textrm{ET}_1, \textrm{ET}_2, \textrm{F}) \in \overline{\textrm{SC}} \cdot  \thickspace n \in Pt_{\stateB}(\textrm{ET}_1) \thickspace \wedge \thickspace m \in Pt_{\stateB}(\textrm{ET}_2) \thickspace \wedge \thickspace (\textrm{F} = \thickspace ?\lor \textrm{F} = f)$
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{5. For each write in S' exists a write annotation}\\
Let \textit{W} = W$\{\overline{\textrm{ETS}}\}$
\begin{itemize}
    \item $\forall (n, f) \in \wn, \thickspace \exists t \in \overline{\textrm{ETS}} \thickspace \cdot \thickspace n \in Pt_{\stateB}(base(t)) \wedge $\\ $(f = frontier(t) \lor frontier(t) = \thickspace ?)$

    \item $\forall v \in \wv, \thickspace \exists t \in \overline{\textrm{ETS}} \thickspace \cdot \thickspace v = t$
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{6. For each read in S' exists a read annotation}\\
Let \textit{R} = R$\{\overline{\textrm{ETS}}\}$
\begin{itemize}
    \item $\forall (n, f) \in \rn, \thickspace \exists t \in \overline{\textrm{ETS}} \thickspace \cdot \thickspace n \in Pt_{\stateB}(base(t)) \wedge $\\ $(f = frontier(t) \lor frontier(t) = \thickspace ?)$

    \item $\forall v \in \rv, \thickspace \exists t \in \overline{\textrm{ETS}} \thickspace \cdot \thickspace v = t$
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\newpage

\section{Concrete examples}

\subsection{List and enumerator}

TODO: Los read de base.f1.f2....fn tiene que implicar las lecturas intermedias (igual queda implicado por el lenguaje, porque dice que para cada read tiene que haber una anotación).

\begin{algorithm}%[bp!]
\caption{Algoritmo principal \\
Fresh$<$List$<$A$>$$>$.Single$<$T[]$>$.R[P[1].*.Until$<$A$>$].W[RV.*.Until$<$A$>$ \\ RO.*.Until$<$A$>$].Connect RO P[1].*.Until$<$A$>$.Of$<$A$>$ ``[]''}%\label{euclid}
\begin{algorithmic}%[H]
\Procedure{Copy}{IEnumerable$<$A$>$ $src$}
\State $\textit{l} \gets \text{new List$<$A$>$() }$
\State $iter \gets \textit{src.}\text{GetEnumerator()}$
\While{$iter.$MoveNext()}        		
	\State $x \gets iter.\text{Current}()$
	\State $l.\text{Add}(x)$
\EndWhile
\State $return \textit{ l}$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}%[bp!]
\caption{\\ Fresh$<$List$<$T$>>$.Single$<$T[]$>$.W[RV.?].Connect RV RO \textit{\{_items \}}}
\begin{algorithmic}%[H]
\Procedure{List}{}
\State $items \gets \text{new T[]()}$
\State $size \gets \text{0}$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}%[bp!]
\caption{\\ Null.Null.R[R.size, R.items].W[R.size, R.items].Connect R.items P[1] ``[]''}
\begin{algorithmic}%[H]
\Procedure{Add}{$\text{T } item$}
\State $items[size++] \gets item$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}%[bp!]
\caption{\\ Fresh$<$Enumerator$<$T$>>$.Null.R[R].W[RV.?].Connect RV R \textit{list}}
\begin{algorithmic}%[H]
\Procedure{GetEnumerator}{}
\State $return \text{ new Enumerator(\textit{this})}$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}%[bp!]
\begin{algorithmic}%[H]
\Procedure{Enumerator}{$\text{List}<\text{T}> list$}
\State $this.list \gets list$
\State $index \gets \text{0}$
\State $current \gets \text{default(T)}$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}%[bp!]
\caption{\\ Null.Null.R[R.?, R.list.items.?].W[R.?].Connect R R.*.Until$<$T$>$.Of$<$T$>$ \textit{current} \\ Null.Null.R[R.?, R.list.?].W[R.?].Connect R R.list.[] \textit{current}}
\begin{algorithmic}%[H]
\Procedure{MoveNext}{}
\If {$index < list.size$} 
    \State $current \gets list.items[index]$
    \State $index++$
    \State $return \text{ true}$
\EndIf 
\State $return \text{ false}$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}%[bp!]
\caption{\\ IsIn$<$R.current$>$.Null}
\begin{algorithmic}%[H]
\Procedure{Current}{}
\State $return \textit{ current}$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{comment}
\begin{algorithm}
\caption{My algorithm}\label{euclid}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{MyProcedure}{}
\State $\textit{stringlen} \gets \text{length of }\textit{string}$
\State $i \gets \textit{patlen}$
\BState \emph{top}:
\If {$i > \textit{stringlen}$} \Return false
\EndIf
\State $j \gets \textit{patlen}$
\BState \emph{loop}:
\If {$\textit{string}(i) = \textit{path}(j)$}
\State $j \gets j-1$.
\State $i \gets i-1$.
\State \textbf{goto} \emph{loop}.
\State \textbf{close};
\EndIf
\State $i \gets i+\max(\textit{delta}_1(\textit{string}(i)),\textit{delta}_2(j))$.
\State \textbf{goto} \emph{top}.
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
\end{comment}
 
\newpage

\begin{comment}
\subsection{Hibernate}

 \begin{itemize}
 \item CreateEntityManagerFactory: \\
 Fresh$<$EntityManagerFactory$>$.Many$<$*$>$.Connect RV OT
 \item CreateEntityManager: \\
 Fresh$<$EntityManager$>$.Many$<$*$>$.Connect RV R.? ? (TODO: check)
 \item GetTransaction: IsIn$<$R.m$\_$tx$>$.Null
 \item Begin: IsIn$<$\{R.* $\cup$ P*.* $\cup$ G.* $\cup$ OT\}$>$.Many$<$*$>$.Connect \{R.* $\cup$ P*.* $\cup$ G.* $\cup$ OT\} \{R.* $\cup$ P*.* $\cup$ G.* $\cup$ OT\} (TODO)
 \item Persist, Commit, Close, Find, they are similar to Begin
\end{itemize}
\vspace{0.15in}
Notas:
\begin{itemize}
\item En el caso de CreateEntityManager se crea el EntityManager la primera vez, es decir, ahí si es Fresh. Si se llama nuevamente sería un ``IsIn'' porque utiliza el patrón singleton.
\item El Begin directamente hace mil cosas, no sé bien que hace y me es complejo decir ``hacé el peor caso''
\end{itemize}

\subsection{Anotación del peor caso}
 
Un havoc duro se escribe como: \\

\noindent
IsIn$<$RO.*, P.*, G.*$>$.Many$<$*$>$.R[RO.*, P.*, G.*].W[RO.*, P.*, G.*].Connect \{RO.*, P.*, G.*\} \{RO.*, P.*, G.*\} ? \\

\noindent
Vemos que no incluye locals.
\end{comment}

\newpage

\section{Abstraction}

\begin{framed}
We will consider an \textit{abstract} PtG as:
\begin{center}
$\state$ ::= $<\nodes$, $\edges$, $\sigma, \psi, \varphi>$ \\
\end{center}
\begin{itemize}
    \item $\nodes \subseteq$ $\nodes_\textrm{a} \cup \textrm{R}_\textrm{a}$ \\
    \textit{where $\nodes_a$ are all possible single abstract nodes, $R_a$ all possible \textit{regions}}
    \item $\edges \subseteq \nodes \times \textrm{ Field} \cup \{ ? \} \times \nodes$ \\
    \textit{represents the connections between vertex}
    %\textit{(u, f, V)} $\in$ \textit{E} $\leftrightarrow$ \textit{the field f in u may points to the vertex in P(V)}\\
    %\textit{(u, ?, V)} $\in$ \textit{E} $\leftrightarrow$ \textit{may exists a field in u which points to the vertex in P(V)}
    \item $\sigma$ :: \textit{Vars} $\rightarrow \nodesSet$ \\
    \textit{represents the variables of the program}
    \item $\psi$ :: \textit{Vars} $\rightarrow \lastDefSet$ \\
    \textit{represents the last definition points of the vars}
    \item $\varphi$ :: $\nodes \times \textrm{Field} $ $\rightarrow \lastDefSet$ \\
    \textit{represents the last definition points of the fields in the vertex}
\end{itemize}

\textit{Vars} is a set of variables partitioned into the following disjoint sets:
\begin{itemize}
    \item \textit{Globals}: the set of global variables
    \item \textit{Params}: the set of formal parameter variables
    \item \textit{ReturnValue}: special variable for the returned value
\end{itemize}

\textit{Fields} is a set of names which represent the fields of $\textrm{v} \in \textrm{V}$ \\

\textit{Last Definitions} is a set of program points\\
\indent (for example, instruction number and repetition number)
\end{framed}

\newpage

\subsection{Abstraction relation}

Given a state $\state$ we want all possible abstractions $\textrm{A}_\textrm{S}$.
Let's define $\alpha$ as: \\

$\textrm{A}_\textrm{s} \in \alpha(\textrm{S}) \Leftrightarrow$

\begin{itemize}
\item $\forall n_c \in \nodesState, \exists n_\textrm{a} \in \nodesAbs \thickspace \cdot \thickspace \alpha (\textrm{n}_\textrm{c}) = \textrm{n}_\textrm{a} \wedge \nexists {n'}_\textrm{a} \in \nodesAbs, {n'}_\textrm{a} \neq n_\textrm{a} \cdot \thickspace \alpha (\textrm{n}_\textrm{c}) = \textrm{n'}_\textrm{a} $ \\
\textit{Se mapea cada nodo concreto a un único nodo abstracto}

\item $\forall (n, f, m) \in \edgesState, \exists (n', f', m') \in \edgesAbs \cdot \alpha(v) = v' \wedge \alpha(w) = w' \wedge f' = f \lor f' = ?$ \\
\textit{Por cada eje concreto existe un eje abstracto}

\item $\forall v \in Vars, \alpha(\sigmaS(v)) \in \sigmaAbs(v)$ \\
\textit{Por cada entrada en $\sigma$ concreto, la abstracción del nodo al que apunten debe estar contenida en el $\sigma$ abstracto}


%\item $\forall t \in Terms, \textrm{Pt}_\textrm{S}(t) \subseteq \textrm{aPt}_\textrm{S}(t)$\\
%\textit{Esto último restringe V, E, y $\sigma$ al mismo tiempo. \\Es muy fuerte decir esto. }


\item $\forall v \in Vars, \sigmaS(t) \neq Null \Rightarrow \psi(t) \neq \emptyset$ \\
\textit{Cada variable que esté definida en $\sigma$ no podrá tener last definition set vacío}

\item $\forall (n, f, m) \in \edgesState, \varphi(n, f) \neq \emptyset$ \\
\textit{Por cada eje el $\varphi$ tampoco puede estar vacío}
\end{itemize}

\noindent
Con respecto a la lectura/escritura, tengo la siguiente idea (aunque no se bien donde iría):

\begin{framed}
Sea $\textrm{D} = \bigcup \{ \varphi(\alpha(n), f) \thickspace | \thickspace (n, f) \in \rn \} \cup \bigcup \{ \psi(v) \thickspace | \thickspace v \in \rv \}$

\begin{itemize}
\item $\forall v \in \wv, \thickspace \exists d \in \textrm{Last Definitions} \thickspace \cdot \thickspace d \in \psi(v) \thickspace \wedge$ \\
$\forall d' \in \textrm{D}, \thickspace d \textrm{ \textit{alcanza a} } d'$

\item $\forall (n,f) \in \wn, \exists d \in \textrm{Last Definitions} \thickspace \cdot \thickspace d \in \varphi(\alpha(n), f)) \thickspace \wedge $ \\
$\forall d' \in \textrm{D}, \thickspace d \textrm{ \textit{alcanza a} } d'$
\end{itemize}
\vspace*{-3mm}
\end{framed}

\noindent
R y W son las 2 caras de la misma moneda.\\
\textit{Vas a tener una restricción: debe existir un Last Definition point en los vértices/fields de W que alcancen a los Last Definition point en R.}

\subsection{Concretization relation}

This relation depends on the abstraction relation: \\

$\stateAbs \in \gamma(\textrm{A}) \Leftrightarrow \textrm{A} \in \alpha(\stateAbs)$

\newpage

\subsection{The language and its relation to the abstraction}
Let \textit{GetMinType}($\types$) a function that returns the minimum type such as all of the types are subtype of the returned type, \\
\textit{CreateNode}($\types$) returns a new node which type is GetMinType($\types$), \\
\textit{CreateRegion}($\types$) returns a new region which type is GetMinType($\types$). Then:

F(A, expression) = A' $\Leftrightarrow $

\begin{itemize}
\item Return value: 
\begin{itemize}
    \item RV = Null $\Rightarrow \sigmaAbsB(ReturnValue) = $ Null
    \item RV = Fresh$<\types>$ $\Rightarrow v = \textrm{CreateNode}(\types) \thickspace \wedge \thickspace {\textrm{N}^+}_{\textrm{A}'} = \{ v \} \thickspace \wedge \\ \sigmaAbsB(ReturnValue) = n$
    \item RV = Is$<$ET$>$ $\Rightarrow \sigmaAbsB(ReturnValue) = aPt_\textrm{A}(\textrm{ET})$
\end{itemize}

\item Other objects:
\begin{itemize}
    \item RO = Null $\Rightarrow {\textrm{N}^*}_{\textrm{A}'} = \emptyset$
    \item RO = Single$<\types>$ $\Rightarrow n = \textrm{CreateNode}(\types) \thickspace \wedge \thickspace {\textrm{N}^*}_{\textrm{A}'} = \{ n \}$
    \item RO = Single$<\types>$ $\Rightarrow n = \textrm{CreateRegion}(\types) \thickspace \wedge \thickspace {\textrm{N}^*}_{\textrm{A}'} = \{ n \}$
\end{itemize}

\vspace{3mm}

Let \textit{CN} = Connect $\{\overline{\textrm{SC}}\}$

\item $\forall (\textrm{ET}_1, \textrm{ET}_2, \textrm{F}) \in \overline{\textrm{SC}}, \forall n \in aPt(\textrm{ET1}), \forall m \in aPt(\textrm{ET2}), $\\
$\exists (n, m, f) \in \textrm{E}_{a} \thickspace \cdot \thickspace \textrm{F} = f$ \\
Para cada connect tenemos que conectar todas sus \textit{abstracciones} por F.

\item Let \textit{W} = W$\{\overline{\textrm{ETS}_\textrm{W}}\}$ and \textit{R} = R$\{\overline{\textrm{ETS}_\textrm{R}}\}$\\
Let $\textrm{D} = \bigcup \{ \varphi(n, frontier(ET)) \thickspace | \thickspace \textrm{ET} \in \overline{\textrm{ETS}_\textrm{R}}, \textrm{ET} \notin Vars, n \in \textrm{aPt}_\textrm{A}(base(\textrm{ET'})) \}$ \\ $\cup \bigcup \{ \psi(v) \thickspace | \thickspace v \in \overline{\textrm{ETS}_\textrm{R}}, v \in Vars \}$ \\


$\exists d \in \textrm{Last Definitions} \thickspace \cdot \thickspace \forall \textrm{ET} \in \overline{\textrm{ETS}_\textrm{W}}, $\\
$(\textrm{ET} \in Vars \Rightarrow d \in \sigma_\textrm{A'}(\textrm{ET}) $ \\
$\textrm{ET} \notin Vars \Rightarrow \forall n \in \textrm{aPt}_\textrm{A'}(base(\textrm{ET})), d \in \varphi(n, frontier(\textrm{ET}))) \thickspace \wedge $ \\
$\forall d' \in \textrm{D}, d \textrm{ \textit{alcanza a} } d'$\\
Los last definitions de los escritos alcanzan a los last definitions de los reads (todos contra todos)

%\item $\forall t \in \textrm{W}, \forall v \in \textrm{aPt}(base(t)), \exists d \in \varphi(v, frontier(t)) \thickspace \cdot $ \\
%$\forall d' \in \bigcup \thickspace \{ \varphi(v', frontier(t')) \thickspace | \thickspace t' \in \textrm{R}, v' \in \textrm{aPt}(base(t')) \}$ \\
%$d \textrm{ \textit{alcanza a} } d'$\\

\end{itemize}

\begin{comment}
\newpage

\section{Implementation}

\section{Experiments}

\section{Conclutions}
\end{comment}

\end{document}
